# Структура каталога `stochastic`

Набор функций для численного решения СДУ реализован в виде стандартного `Python` модуля. Данный модуль имеет следующую структуру

1. В файле `stochastic/stochasticprocess.py` содержатся следующие классы
    - `StochasticProcess` — абстрактный класс для стохастических одношаговых процессов общего вида;
    - `WienerProcess` — класс, реализующий стохастический процесс Винера, а также несколько частных случаев интегралов Ито, необходимых для работы численных методов.
    - `PoissonProcess` — класс, реализующий процесс Пуассона.
2. В файле `stochastic/eulermaruyama.py` реализованы методы [Эйлера-Маруямы](https://en.wikipedia.org/wiki/Euler–Maruyama_method) для скалярного СДУ и системы СДУ. Данные методы не генерируются автоматически.
3. Файлы `scalar_srk.py`, `strong_srk.py`, `weak_srk.py` содержат автоматически генерируемые функции, реализующие стохастические численные методы Рунге-Кутты для скалярного СДУ (порядок сильной сходимости `p_s = 2.0`), системы СДУ (с сильной сходимостью `p_s=1.0` и со слабой сходимостью `p_s=1.5`).